【真筍盤】西西里島山城賤價賣屋 畀$8.9就可做業主

你有否想過移居到意大利呢？如果有，現在便有大好機會，西西里島山城珊布卡（Sambuca）有數十間房屋待價而沽，而且售價只是1歐元（8.9港元）而已。珊布卡副鎮長卡喬波（Giuseppe Cacioppo）強調，此舉並非宣傳，旨在鼓勵人們搬到當地居住，藉此振興經濟及令人口增長。

去年2月，撒丁島的奧洛萊鎮（Ollolai）也推出類似活動，200多間房屋售價不到1.1歐元（9.7港元）。卡喬波強調售屋並非宣傳，市政府擁有所有出售房屋的業權，「我們並非是屋主與買家之間的中間人，只要你想買屋，就可以立刻入住。」

出售的房屋面積介乎40至150平方米，但全部都要進行大規模維修，有意買屋者必須在3年內至少花1.65萬歐元（14.6萬港元）維修。新業主同時亦要支付5,500歐元（4.8萬港元）保證金，當裝修完成後便會退還。

卡喬波稱反應十分熱烈，獲得不少來自法國、瑞士及西班牙的人士接洽，現時已經賣出10間，但仍有數十個單位供選擇。

他又自誇珊布卡位於一個歷史悠久的自然保護區內，四周被海灘、森林和山脈環繞，鎮內寧靜祥和，實在是人間天堂。

英國《每日鏡報》

一個香港單位掃晒全個島

Godfather feel

城個島買曬自住

michael corleone

係個車位已經搞掂哂
可能包埋裝俢

要俾十幾皮裝修

十幾皮咁平. 買黎開airbnb, 渡假都抵.

不設防

同露營有乜分別

咁遠搵鬼租

意大利又多賊

你咁講, 咁遠邊有賊.

賊多數都集中係大城巿.

嗰度西西里黎，
有意大利朋友都話危險

唔住，齋炒

今日等我飲少罐可樂，買間屋先

去過 感覺仲安全過羅馬

有安全隱患